忍到如今的那份修養 - 蔣芸

全文

忍到如今的那份修養 - 蔣芸

真是不說不知道，不寫出來永遠被蒙在鼓裏見不到天日。今年二月底被拘捕被控非法集會，而且還被加多了一條刑恐罪的壹傳媒黎智英，終於在他那每週一次的專欄「成敗樂一笑中」說到這條刑恐罪的來龍去脈。他所受到的不公平對待，看罷義憤填胸。

原來從二○一三年至今的七年多以來，每天總有兩三名東方日報記者從一開始二十四小時在黎府門口守候拍照，直到五年前有如上下班般改為早上八時到晚上十時的守候、跟蹤，跟出跟入，連出外和友人餐敍也被手執開麥拉的東方攝記上前騷擾，肥佬黎體諒記者奉命行事怕丟了飯碗的苦衷，一直忍氣吞聲。不料一次兩夫婦外出用餐，前來拍照的攝記，態度無禮帶挑釁；粗魯到幾乎撞跌過馬路的黎太太，他才以粗口罵了兩句，後來在維園又碰到那名不懷好意的攝記，黎一見到此人立即喝住他，如此就成了刑恐罪的由來。

看官的疑問是：一座民宅，某一個人或一家人受到長期的，不是一天一週一月而是成年累月跟出跟入緊迫盯人，甚至連來訪或去會面的朋友也不能倖免，請問，報警了嗎？警方受理了嗎？還是不聞不問放縱這無法無天？二○一九到二○二○年以來的警方是什麼德行大家都看到了，於今尤烈。但更早以前呢？真替肥佬黎抱屈，一個納稅人、一個合法的香港居民，長期以來這樣的被霸凌，無法討回一點公道，還要被控以刑恐，作賊的不被捉卻捉被偷的，這成什麼世界？

一直悶着不嚷嚷，。。。。。。。。。。。。。。。。。。。公道在那裏？請告訴我。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com